〔超突發〕金正男之子現身YOUTUBE感謝美國

北韓領導人金正恩大哥金正男在馬來西亞遇刺身亡，一段金正男兒子金韓松的影片，今日在YouTube上流傳。金韓松的影片長度約為40秒，而他以英文講述，並表示「我爸被殺害了」。

影片一開始金韓松說「我是金韓松，來自北韓的金氏家族」，隨後他出示自己的護照。《韓聯社》表示，金韓松拿的應該是北韓外交人員所使用的護照。金韓松隨後說：「我爸在幾天前被殺害了。」他也說，現在他和母親以及妹妹在一起，並感謝第三人協助，影片最後他還露出淺淺的微笑。

《韓聯社》報導也指出，金韓松家族現在正由一個民間集團「千里馬民間防衛」所保護，該組織宣稱保護金韓松家族的安全，並感謝荷蘭、中國與美國的協助，另外也感謝一個「無名」國家。不過南韓統一部官員指出，並沒有聽說過「千里馬民防」這個組織。（施旖婕／綜合外電報導）

保護金正男家人的秘密組織：「千里馬民防」

一名自稱是金正男兒子金韓松的男子在神秘組織「千里馬民防」協助下，拍攝一段YouTube影片向外界報平安。根據報導，金正男家人於上月向該組織求救，目前已被安置在不明地點。

影片中右上方可見「千里馬民防」（Cheollima Civil Defense）字眼，根據馬來西亞《東方日報》引述該組織網站聲明，金正男的家屬上個月向他們求救，要求組織協助逃離並提供保護，「他們一家3口迅速被護送至安全的地點。」該組織感謝4國協助保護金正男的家屬，包括荷蘭、中國、美國和第4個不願具名的政府。

報導指出，馬來西亞警方接受詢問時表示，從未聽過該組織，但強調警方有方法聯繫金正男的家屬。
另據馬來西亞《中國報》報導，「千里馬民防」組織的名稱與北韓歷史關係深厚。「千里馬運動」是北韓前領導人金日成於1957年至1961年發展5年計劃的名稱。此運動的發端是金日成1956年訪問降仙製鋼廠，指示要以千里馬的精神生產鋼材，之後該廠改名千里馬製鋼聯合企業所。1960年平壤市造了千里馬銅像以紀念此事。

後來，「千里馬運動」成為北韓象徵，並稱此時代為「千里馬時代」。1961年4月15日在平壤市萬壽台崗上建立了象徵千里馬運動的「千里馬銅像」。（國際中心／綜合外電報導）

oh 越來越有趣了

「千里馬民防」（Cheollima Civil Defense）
草泥馬民防

感謝中國同美國? 案情唔簡單!

我覺得，金正恩死期不遠
最近太多關於北韓既野，會有太多巧合

（施旖婕／綜合外電報導）

幾靚仔

即係金正男全家仲有班老臣子跟住佢護駕
但金正恩又收買唔到班老野勢力又隊佢地唔死

雜種頂佢唔順

南北韓終於要統一

佢識講流利廣東話

澳門人？

姪仔 大戰 二叔

竟然唔係風化新聞

應該澳門長大

幾好樣
我諗金正恩瘦返個陣都係靚仔

咁你都知